<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<Composition xmlns="http://hl7.org/fhir">
  <id value="Instance-miramedix-mosreg-composition-diag-main-anamesis-1"/>
  <meta>
    <profile value="http://miramedix.ru/fhir/StructureDefinition/miramedix-mosreg-composition-diag-main-anamesis"/>
  </meta>
  <text>
    <status value="generated"/><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p><b>Generated Narrative</b></p><p><b>status</b>: preliminary</p><p><b>type</b>: <span title="Codes: {http://miramedix.ru/fhir/CodeSystem/entity-type anamnesis-morbi}">Анамнез заболевания</span></p><p><b>date</b>: 01.02.2021 13:19:27</p><p><b>author</b>: <span></span></p><p><b>title</b>: Анамнез заболевания к заявке на консилиум</p></div>
  </text>
  <status value="preliminary"/>
  <type>
    <coding>
      <system value="http://miramedix.ru/fhir/CodeSystem/entity-type"/>
      <code value="anamnesis-morbi"/>
      <display value="Анамнез заболевания"/>
    </coding>
  </type>
  <subject>
    <identifier>
      <system value="urn:mosreg:entity:ehr"/>
      <value value="SK00141130"/>
    </identifier>
  </subject>
  <date value="2021-02-01T10:19:27.585Z"/>
  <author>
    <identifier>
      <system value="urn:mosreg:entity:practitionerrole"/>
      <value value="914c0410-959f-49d6-b99b-9d7a9d285c11"/>
    </identifier>
  </author>
  <title value="Анамнез заболевания к заявке на консилиум"/>
  <section>
    <code>
      <coding>
        <system value="urn:mmdx:internal:section"/>
        <code value="anamnesis-morbi"/>
        <display value="Анамнез заболевания"/>
      </coding>
    </code>
    <text>
      <status value="additional"/><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Считает себя больным с осени 2011 г., когда впервые после еды появились ноющие боли в эпигастральной области, изжога. К врачу не обращался, самостоятельно соблюдал диету, при изжоге принимал соду. Через неделю после приема алкоголя возобновились боли в эпигастральной области, изжога, горечь во рту. Обратился к врачу-гастроэнтерологу в поликлинике. Обследован (фиброгастродуоденоскопия – язвенная болезнь 12-перстной кишки) и направлен на стационарное лечение во 2-ю ГКБ. После стационарного лечения с выздоровлением был выписан в удовлетворительном состоянии. На протяжении последних двух лет соблюдал диету, принимал альмагель, де-нол. С 2013 года ежегодно в осенний период проходит курс стационарного лечения по поводу обострения язвенной болезни 12-перстной кишки. Последнее ухудшение наступило в октябре 2015 г., когда после систематических физических и нервно-психических нагрузок усилились боли в эпигастральной области, сопровождающиеся изжогой; повысилась утомляемость, снизилась работоспособность, появился жидкий, неоформленный черный стул. После обращения к врачу в поликлинику по месту жительства был проконсультирован хирургом, вызвана машина скорой и неотложной помощи, и больной с диагнозом острое желудочно-кишечное кровотечение на фоне язвенной болезни 12-перстной кишки направлен в хирургическое отделение 2-й ХГКБ.</p></div>
    </text>
  </section>
</Composition>